\documentclass[margin]{res}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{crimson}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[bmargin=5pt,tmargin=40pt,lmargin=1in]{geometry}
% This file was not added to the git repository as it contains personal data
\include{personaldata}
\setlength{\textwidth}{5.1in} % set width of text portion
\definecolor{Mygreen}{cmyk}{.35, .0, .17, .72}
\definecolor{greenb}{cmyk}{.47, .0, .8, .54}
\definecolor{Mygreen2}{RGB}{14,86,59}

% Add a horizontal line
\newcommand{\hdelim}[0]{
{\color[cmyk]{0.15,0, 0.75, 0.39}{ \moveleft\hoffset\vbox{\hrule width\resumewidth height 1pt}\smallskip}}
}

% Add subsection tile line
\newcommand{\subtitle}[3]{
\if\relax\detokenize{#2}\relax
{\color{Mygreen2}{\large{#1}}\hfill {\color{greenb}{\emph{\textbf{#3}}}}}
\else
{\color{Mygreen2}{\large{#1}}, #2\hfill {\color{greenb}{\emph{\textbf{#3}}}}}
\fi
}

\begin{document}

\moveleft.5\hoffset\centerline{\Huge\bf Lucas A. M. Magalhães}
\addpersonal
\moveleft.5\hoffset\centerline{e-mail: lucmaga@gmail.com}
\moveleft.5\hoffset\centerline{Trabalhos em
  {\sl \href{https://gitlab.com/lucmaga}{gitlab.com/lucmaga}}}


\begin{resume}

\hdelim
\section{{\color{Mygreen}{RESUMO}}}

    Sou desenvolvedor de software há 3 anos no ramo de GNU/Linux embarcado.
    Iniciei meus estudos em 2006 na 4Linux em administração de sistemas
    GNU/Linux. Com o tempo meus interesses se direcionaram para desenvolvimento
    de software.

    Hoje trabalho escrevendo software para sistemas embarcados GNU/Linux. Em sua
    maioria aplicações em C e C++ com pequenas camadas de acesso a hardware,
    além de alguns pequenos scripts. Meu atual interesse é descer um pouco mais
    até a camada de drivers.

    Com esse foco entrei para o grupo LKCamp (Linux Kernel Camp) onde me
    aproximei do desenvolvimento do Kernel Linux. As minhas contribuições
    podem ser encontradas nem {\sl \url{https://gitlab.com/lkcamp}} e algumas
    palestras no {\sl \href{https://www.youtube.com/watch?v=cxVJLdYmVZ4&t=0s
    &list=PLdyIeAAaboLuVYMP9lAteEG5mt8BUhRLp&index=17}{YouTube}}.

    Busco oportunidades relacionadas a Sofware Livre para sistemas GNU/Linux.

\hdelim
\section{{\color{Mygreen}{EXPERIÊNCIA}}}

    \subtitle{Desenvolvedor de Software Embarcado}{}{04/2016 - Presente}\\
    Padtec LTDA., Departamento de Software Embarcado
    \begin{itemize} \itemsep -2pt %reduce space between items
     \item Desenvolvimento de software para equipamentos de transmissão óptica. Principais ferramentas:
       \begin{itemize} \itemsep -2pt %reduce space between items
        \item C e C++
        \item GCC e G++
        \item GDB e Valgrind
        \item Git e Gerrit
       \end{itemize}
     \item Desenvolvimento de scritps em Shell Scritp.
     \item Uso de YOCTO Project para geração de imagens Gnu/Linux específica.
    \end{itemize}

    \subtitle{Desenvolvedor de Software Embarcado}{}{12/2015 - 04/2016}\\
    HST Card Technology
    \begin{itemize} \itemsep -2pt %reduce space between items
     \item Desenvolvimento de aplicação para máquinas de cartão em C.
     \item Desenvolvimento de software para caixa eletrônico em C e C++.
    \end{itemize}

    \subtitle{Desenvolvedor FullStack}{Freelance}{09/2015 - 12/2015}\\
    SalesPocket
    \begin{itemize} \itemsep -2pt %reduce space between items
     \item Desenvolvimento de Front-End HTML5, CSS, SAS, AngularJS and Angular-Material.
     \item Implementação de novas funcionalidades em um NodeJs REST.
     \item Feramentas:
       \begin{itemize}  \itemsep -2pt %reduce space between items
         \item Yeoman
         \item Bower
         \item Grunt
         \item Cordova
       \end{itemize}
    \end{itemize}

    \subtitle{Analista de Sistemas}{Estagiário}{12/2014 - 07/2015}\\
    Padtec LTDA., Departamento de Software Embarcado
    \begin{itemize}  \itemsep -2pt %reduce space between items
     \item Correção de firmware Legado em C.
     \item Desenvolvimento de um gerador de código em Python.
     \item Correção de firmware em C++.
     \item Desenvolvimento e correção de scripts em Shell Script.
     \item Desenvolvimento de scripts de atualização de firmware.
    \end{itemize}

    \subtitle{Consultor em Segurança da Informação}{Estagiário}{Verão de 2014}\\
    Siena Idea LTDA., Departamento de Desenvolvimento
    \begin{itemize}  \itemsep -2pt %reduce space between items
    \item Desenvolvimento de testes pragmaticos para verificar a segurança de um Access Point.
    \item Estudo de problemas de segurança na implementação de IEEE 802.11.
    \end{itemize}

    \subtitle{Desenvolvedor para Busness Intelligence}{}{Verão 2013}\\
    SST IT Solutions LTDA.
    \begin{itemize}  \itemsep -2pt %reduce space between items
    \item Desenvolvimento de uma aplicação de business view em ambiente QlickView.
    \end{itemize}

    \subtitle{Administrador de Rede}{}{2006-08}\\
    Ser HCM LTDA.
    \begin{itemize}  \itemsep -2pt %reduce space between items
    \item Administrava toda a rede da empresa.
    \end{itemize}

\hdelim
\section{{\color{Mygreen}{EDUCAÇÃO}}}

    \subtitle{Treinamento de Linux Device Drivers}{}{20 a 28 de Agosto de 2018}\\
    Embedded Labworks,\\
    Campinas, São Paulo.

    \subtitle{Treinamento de Yocto Project}{}{17 a 19 de maio de 2017}\\
    Embedded Labworks,\\
    Campinas, São Paulo.

    \subtitle{Graduado em Engenharia de Computação}{}{2010 - 24 de julho de 2015}\\
    Ênfase em Robótica \\
    Universidade de São Paulo,\\
    São Carlos, São Paulo,

    \subtitle{HakerTeen}{}{2006-2007}\\
    Administração de Sistemas Linux, Segurança da Informação, Ética e Empreendedorismo, \\
    4Linux,\\
    São Paulo, SP

\end{resume}
\end{document}
